---
number: "37"
date: "2021-12-30"
title: "Datos curiosos 2 --> Eso que Steve Jobs hizo estuvo mal 😡"
path: "/episodes/curiosos2"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast37.mp3"
season: 1
time: "3840"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
spotify: "https://open.spotify.com/episode/1AMLooWyJbf5ffsyR5ABg4?si=aqjEW6XUQ06x2-JgFyxA_Q"
apple: "https://podcasts.apple.com/gb/podcast/39-keith-frankish-on-illusionism-about-consciousness/id1496501781?i=1000542716550"
google: "https://tinyurl.com/5xs7jn4m"
status: "live"
episodeType: "episode"
---
Por fin llegó la segunda parte de esta estupenda serie de datos curiosos,
que esperamos que todos sigan disfrutando. Este episodio tiene historias aún más 
espectaculares, aún mejores que las del episodio anterior, aún más divertidas y
con más ganas de saciar tu morbo sobre cómo se las gastaba Steve Jobs, cómo se creó
el nombre de Hewlett-Packard, qué hizo Mark Chapman para hacer que El guardián sobre
el centeno fuera reconocida como una de las obras mayores del siglo XX, y mucho mucho más…


Por ejemplo: ¿cuánto tiempo crees que tardaron las aerolíneas en llegar a sus primeros
50 millones de usuarios, y cuánto tardaron otras tecnologías importantes como la TV, el internet, YouTube, Facebook, etc?


Hablamos también sobre libros con referencias en el mundo geek, la importancia de
trabajar duro para hacerte billonario, hayas terminado la universidad o no, y cuánto
tiempo tardaron las principales tecnologías que hoy usamos (radio, TV, internet, Facebook,
TikTok) para llegar a sus primeros 50 millones de usuarios.


¡No dejes de escuchar este episodio, estamos seguros de que te va a encantar! Y te deseamos
un muy Feliz Año Nuevo.


Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

> Los "criptomates" (https://news.bitcoin.com/cryptomatoes-using-excess-mining-heat-to-grow-produce/)

> Problema de Unix con el año 2038 (https://es.wikipedia.org/wiki/Problema_del_año_2038)

> El tiempo que tardaron las tecnologías en llegar a 50 millones de usuarios (https://www.visualcapitalist.com/how-long-does-it-take-to-hit-50-million-users/)

> YouTube en algún momento era un sitio de dating (https://www.vice.com/en/article/78xqjx/10-years-ago-today-youtube-launched-as-a-dating-website)
